警方可遠距離監控得知遊行人士的個人資料

有一樣野大家好少提！！！好少有人關注！！！

所有用新身份證 請留意

新身份證附有RFID功能 惹監控疑慮

令人關注的是，晶片將具RFID(Radio-frequency identification)通訊功能，政府稱為「支援無線傳輸技術界面」，將不須直接碰觸讀卡器。政府早前已就此新功能「放風」，引來網民、社運界極大反響。通常擔心政府可以用新身份證來「隔空抄牌」，例如以器械掌握所有出席市民的身份。

政府計劃將新一代智能身份證加入RFID（無線傳輸）技術，有市民憂慮個人資料安全問題，警方今後能夠「隔空抄牌」，在市民不知情下讀取其個人資料。《壹錘定音》主持李慧玲訪問了RFID專家，分析RFID的種種，並親身測試其隔空讀取資料的技術。

於科技公司任職高層的RFID專家謝小江表示，RFID系統可讀取資料的範圍，取決於接收器和晶片，根據國際標準，若採用高頻率(UltraHighFrequency)系統，可讀取範圍可達10米，帶電池的「主動式RFID」讀取範圍更可達100米。但如果像八達通採用的系統，接收範圍超出1米已超出國際標準。

慧玲拿著謝先生提供的RFID標籤，親身測試隔空讀取資料的技術，結果顯示一部電腦熒幕大小的接收器，可以讀取4至5米範圍內的RFID標籤。

當年好地地無啦啦要換新身分證，仲要加入RFID功能已經好令人懷疑。

保險起見
用新身份證可以用

用防rfid 卡套（最建議）

自制錫紙卡套

只要把卡放進錫紙製成卡套，就可以令RFID技術失效。經過測試，錫紙能夠成功阻隔RFID技術。不過錫紙易爛，所以要經常更換。

自制金屬保護層

在銀包的外層，放入金屬保護層。先量度銀包的闊及深，然後在白紙上剪下相應的尺寸。再把錫箔黏貼紙，貼在紙上。最後把成品放進銀包就可以了。

Autotoll

仲講RFID？話唔定秘密試驗緊CCTV人工智能認人，強國嗰種呀

我都唔帶身份證出街既

我唔係專業人士，但以我理解同八達通道理相同，有一部強力感應機，就可以感應到

支那監控咁勁，唔係無可能
唔好話十米，遊行路線中較窄路中放部機感應2，3米已經夠。

push

所以咪唔想你遊行中途插隊出隊, set 死一條管咁左右兩邊set 一部搞掂

唔帶身分證去遊行未得

幾歲呀
唔帶身分證出街可以拉你返差館

點試個卡套有無用?

用八達通試

護照

視乎你係邊一隻遊行啦，激烈嗰一隻本身已經可以拉，帶唔帶都咁上下

身份證張晶片係咪勁啲?

錫紙包住囉
依家大陸個個都係咁